<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>⚡Elettromagnetism on X. Angelo Huang&#39;s Blog</title>
    <link>https://flecart.github.io/tags/elettromagnetism/</link>
    <description>Recent content in ⚡Elettromagnetism on X. Angelo Huang&#39;s Blog</description>
    <image>
      <title>X. Angelo Huang&#39;s Blog</title>
      <url>https://flecart.github.io/images/papermod-cover.png</url>
      <link>https://flecart.github.io/images/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="https://flecart.github.io/tags/elettromagnetism/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Onde elettromagnetiche</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/onde-elettromagnetiche/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/onde-elettromagnetiche/</guid>
      <description>Prendiamo La legge di Ampere-Maxwell $$ \vec{\nabla} \times \vec{B} = \mu_{0}\vec{J} + \mu_{0}\varepsilon_{0} \frac{\delta \vec{E}}{\delta t} $$ E la legge di Faraday neumann Lenz $$ \vec{\nabla} \times \vec{E} = - \frac{\delta \vec{B}}{\delta t} $$ Con questi abbiamo le onde elettromagnetiche.
Nel vuoto possiamo dire che non abbiamo densità di corrente, per questo posso andare nel vuoto, sono due cose che si autosostengono. Sono simmetriche a meno di costante.
Questo ci dice che</description>
    </item>
    <item>
      <title>Campo elettrico</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/campo-elettrico/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/campo-elettrico/</guid>
      <description>Introduzione Intuizione del campo elettrostatico Elettrostatico vs elettrodinamico 🟩 Andiamo a chiamare elettrostatico perché nel nostro caso non si sta muovendo nessuna carica all&amp;rsquo;itnerno di questo campo.
Proprietà del campo elettrostatico (5) 🟨 Le linee di forza in ogni punto dello spazio sono tangenti e concorde al campo in quel punto; le linee di forza si addensano dove l&amp;rsquo;intensità del campo e maggiore; le linee di forza non si incrociano mai, in quanto in ogni punto il campo è definito univocamente e non può avere due direzioni distinte.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Leggi di Ohm</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/leggi-di-ohm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/leggi-di-ohm/</guid>
      <description>Gli argomenti della lezione 31 Ottobre sono circa da pagina 164 fino a 185 del mazzoldi.
Leggi di Ohm Introduzione microscopica 🟩 Sappiamo che $$ \vec{J} = -n e \vec{v}_{d} ne^{2} t \frac{\vec{E}}{m} $$ Vedi analisi della velocità di deriva col modello del 1900 in Corrente Elettrica.
Dove abbiamo utilizzato la definizione di densità di corrente e la velocità fra collisioni ed altre Questo è una motivazione per considerare la densità di corrente come se fosse nello stesso verso.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dipolo elettrico</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/dipolo-elettrico/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/dipolo-elettrico/</guid>
      <description>Questo problema è stato trattato in modo un po&amp;rsquo; più semplificato (nel caso in cui la carica era esattamente a metà in Campo elettrico#Dipolo elettrico). Questo problema è stato storico, utilizzato per analizzare l&amp;rsquo;atomo.
Potenziale del dipolo elettrico 🟩&amp;ndash; Per il principio di sovrapposizione possiamo affermare che $$ V(P) = V_{r^{+}} + V_{r^{-}} = \frac{q}{4\pi\varepsilon_{0}}\left( \frac{1}{r^{+}} - \frac{1}{r^{-}} \right) $$ Ora possiamo fare certe approssimazioni, supponendo che $r \gg a$ con $r$ la congiungente fra il centro del dipolo e il nostro punto e $a$ la distanza fra le cariche, possiamo affermare che $$ r^{+} - r^{-} = -a \cos \theta $$ Sappiamo che l&amp;rsquo;angolo è lo stesso (più o meno), perché sappiamo che i due reggi sono ora paralleli (come assunsione di semplificazione) Inoltre abbiamo che $r^{+}r^{-} = r^{2}$ perché il punto è molto lontano allora possiamo affermare che $$ \left( \frac{1}{r^{+}} - \frac{1}{r^{-}} \right) = \frac{a\cos \theta}{r^{2}} $$ a $$ V(P) = \frac{1}{4\pi\varepsilon_{0}}\frac{qa\cos \theta}{r^{2}} = \frac{1}{4\pi\varepsilon_{0}}\frac{P\cos \theta}{r^{2}} = \frac{1}{4\pi\varepsilon_{0}} \frac{\vec{P}\cdot \hat{r}}{r^{2}} $$ Direttamente proporzionale al momento di tipolo Inversamente proporzionale al quadrato del raggio.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Conduttori elettrici</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/conduttori-elettrici/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/conduttori-elettrici/</guid>
      <description>Campo elettrico nei materiali Se prendiamo un conduttore, gli elettroni in questi materiali sono liberi, significa che sono liberi di muoversi come vogliono, si può dire che &amp;ldquo;vadano in giro&amp;rdquo; (per esempio questo vale per il rame).
il reticolo cristallino è al struttura regolare che è comune nei materiali, in cui gli atomi sono sempre a distanza costante (o comunque a pattern regolari) uno dall&amp;rsquo;altro $r$ per esempio.
Campo e materiali (6) Schermatura del campo (!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Legge di Coulomb</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/legge-di-coulomb/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/legge-di-coulomb/</guid>
      <description>Introduzione elettromagnetismo Note storiche: triboelettricità Il concetto di campo è fondamentale per l&amp;rsquo;elettromagnetismo (vs forza in meccanica) da un punto di vista storico è nato tramite l&amp;rsquo;osservazione in fenomeni come lo strofinio fra vetro e pelle, dopo il quale hanno osservato ci fosse una forza nascosta (appunto ombra dal greco di electron). Il vetro si caricava poi abbastanza da poter attrarre carta per esempio. esempio dell&amp;rsquo;esperimento. Se viene fatto invece fra due lastre in vetro invece diventa repulsiva invece che attrattiva.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Condensatori con dielettrici</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/condensatori-con-dielettrici/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/condensatori-con-dielettrici/</guid>
      <description>introduzione ai dielettrici Esperimenti metalli e dielettrici 🟩 Verso gli anni del 1840 Faraday ha fatto molti sistematici esperimenti per scoprire come si comportava il potenziale e il campo elettrico di fronte a certi materiali. Sono stati principalmente posti delle sostanza (conduttrici o meno) in mezzo a lastre di condensatori, e hanno misurato come cambiava il potenziale elettrico fra le due lastre (che si può vedere attraverso il modo con cui cambiano sull&amp;rsquo;elettroscopio).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vettore potenziale</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/vettore-potenziale/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/vettore-potenziale/</guid>
      <description>Introduzione al vettore potenziale Definizione vettore potenziale 🟩 Possiamo sempre scrivere il campo $\vec{B}$ come $$ \vec{B} = \vec{\nabla} \times \vec{A} $$ Con un campo vettoriale a caso $\vec{A}$, vedremo che questo campo avrà qualche utilità per fare i calcoli.
Possiamo notare che soddisfa la proprietà dell campo solenoidale citato in Magnetismo, infatti
$$ \vec{\nabla} \cdot \vec{B} = \vec{\nabla} \cdot (\vec{\nabla} \times \vec{A}) = 0 $$ Perché sappiamo che la divergenza del rotore (questo operatore dico) è sempre nullo per ragioni di Cauchy, se ne parla in Divergenza e Circuitazione.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Divergenza e Circuitazione</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/divergenza-e-circuitazione/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/divergenza-e-circuitazione/</guid>
      <description>Scalare Scalare e gradiente 🟩 Un campo scalare assegna a ogni punto dello spazio un valore reale, quindi è naturalmente rappresentabile tramite una funzione $$ \varphi(x, y, z) : \mathbb{R}^{3} \to \mathbb{R} $$ Un esempio abbastanza naturale è il gradiente del valore scalare che si indica con $$\vec{\nabla}\varphi = ( \frac{\delta\varphi}{\delta x}, \frac{\delta\varphi}{\delta y}, \frac{\delta\varphi}{\delta z}) = \frac{\delta\varphi}{\delta x} \hat{i} + \frac{\delta\varphi}{\delta y} \hat{j} + \frac{\delta\varphi}{\delta z} \hat{k}$$ Se consideriamo il gradiente da solo è un campo vettoriale (dice la direzione della derivata multidimensionale).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Magnetismo</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/magnetismo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/magnetismo/</guid>
      <description>Introduzione ai campi magnetici Introduzione storica (non impo) 🟩 Il magnetismo è stato in primi osservato e documentato da Greci, che hanno osservato che materiali metallici come ferro, questo è successo in magnesia, una penisola dell&amp;rsquo;Asia minore, mentre elettro era più sull&amp;rsquo;ambra, che credo fosse il nome dato a quel materiale.
Una cosa nota era che se vicino a un materiale magnetico, venivano create linee con materiale ferroso all&amp;rsquo;estremità (limatura magnetica).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Spettrometri di massa</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/spettrometri-di-massa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/spettrometri-di-massa/</guid>
      <description>Particelle in campi magnetici Moto in campo magnetico uniforme 🟩 Se abbiamo una particella carica con velocità uniforme in campo magnetico uniforme, come abbiamo detto in precedenza, una forza centripeta, questo farà curvare la carica, una cosa interessante sarebbe provare a capire raggio di curvatura della nostra carica. Sotto in immagine abbiamo l&amp;rsquo;esempio di curvatura. $$ F = qvB= ma = \frac{mv^{2}}{r} \implies r = \frac{mv^{2}}{qvB} = \frac{mv}{qB} = \frac{p}{qB} $$ Dove $p$ è la quantità di moto, quantità che credo sia relazionata al lavoro ed inerzia, parte di fisica 1 che non ho studiato da più di due anni.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ampere e Faraday</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/ampere-e-faraday/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/ampere-e-faraday/</guid>
      <description>Relazioni con fili - Ampere Legge di Biot-Savart/Formalizzazione esperienza di Ampere 🟩 Poniamo che ho due fili in cui scorra della corrente, voglia capire la forza per unità di lunghezza del filo uno su due e viceversa.
So che entrambi generano campo magnetico So che il campo magnetico induce forza su correnti in movimento. Supponiamo che la loro distanza sia $D$, allora avremo che: Per la prima legge so: $$ d\vec{B} = \mu_{0}i d\vec{l} \times \frac{\hat{r}}{4\pi r^{2}} $$ da questo posso calcolare il campo magnetico totale, in un modo simile a quanto fatto in precedenza per il campo elettrico (solo che in questo caso abbiamo il prodotto seno, quindi l&amp;rsquo;angolo che conviene scegliere è un po&amp;rsquo; diverso), e una volta che ho questo posso usare la seconda legge per avere la forza, questo è il piano.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Geometrie di spire</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/geometrie-di-spire/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/geometrie-di-spire/</guid>
      <description>Spire Spira quadrata Questo è descritto nell&amp;rsquo;esempio 8.1 del Mazzoldi. È stato descritto anche in un esercizio in classe (non è importante).
Spira circolare 🟩 Vedere pagina 245 Vogliamo cercare il valore del campo sull&amp;rsquo;asse della spira circolare. Questo è semplice, basta usare la prima di Laplace e trovare l&amp;rsquo;apporto del campo magnetico al centro. Si può anche pensare come momento magnetico, allora si utilizza sempre lo stesso discorso per la spira quadrata classica e il suo momento.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Condensatori nel vuoto</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/condensatori-nel-vuoto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/condensatori-nel-vuoto/</guid>
      <description>Introduzione ai condensatori Analisi introduttiva condensatori: tubi di flusso 🟩 Consideriamo un **tubo di flusso infinitesimo** come in immagine. abbiamo che $dQ$ è la carica totale dentro al cubo. Tale che segua le linee di campo. Il flusso totale sarebbe $$ \oint_{\Sigma} \vec{E} \cdot d\vec{s} = \frac{Q_{T}}{\varepsilon_{0}} $$ Sappiamo anche che $$ \vec{E}_{1}d\vec{s}_{1} + \vec{E}_{2}d\vec{s}_{2} = \frac{dQ_{T}}{\varepsilon_{0}} $$ Ma scegliamo il cubo di flusso in modo che le superfici siano **perpendicolari al nostro campo**, e così posso considerare il problema da un puro punto di vista **scalare**.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Legge di Gauss</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/legge-di-gauss/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/legge-di-gauss/</guid>
      <description>Introduzione alla legge di gauss Giustificazione con angoli solidi 🟨&amp;ndash; Pagina 69 del Mazzoldi. Vogliamo chiederci quanto sia il flusso in qualunque superficie Da un punto di vista infinitesimo abbiamo che (perché il flusso è, intuitivamente, la parte perpendicolare rispetto la superficie che abbiamo) $$ d\Phi = \vec{E}\cdot \vec{dS} = \lvert \vec{E} \rvert \lvert \vec{dS} \rvert \cos \theta = \frac{1}{4\pi\varepsilon_{0}}\frac{1}{r^{2}} ds = \frac{Q}{4\pi\varepsilon}d\Omega $$ Il secondo passaggio è giustificabile andando su coordinate polari considerando l&amp;rsquo;angolo solido di un oggetto quindi non dovrebbe essere un problema.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Magnetismo nella materia</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/magnetismo-nella-materia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/magnetismo-nella-materia/</guid>
      <description>Analisi macroscopica Setting dell&amp;rsquo;esperimento 🟩 Provare a guardare 269 del Mazzoldi. (227 per la defivazione della forza.) Si può dimostrare che $$ \vec{F} = -\vec{\nabla} \cdot U \implies F = -\vec{\nabla}(\vec{m} \cdot \vec{B}) = \pm m \frac{dB}{dx} $$ La prima relazione si deriva da definizione di lavoro e forza. (esteso al caso di una forza applicata su spira che non è banale, facciamola brevemente).
Sappiamo che $U = - m \cdot B$, quindi è vero che $dW = -dU = i d \Phi (B)$ e poi utilizzando una proprietà del gradiente in Divergenza e Circuitazione abbiamo $$ Fds = dW = -dU = i \nabla \Phi(B) ds \implies F = i\nabla \Phi(B) = m \cdot \nabla B = -\nabla U $$ La cosa da notare è che per campi uniformi abbiamo che si può definire il lavoro.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Corrente Elettrica</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/corrente-elettrica/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/corrente-elettrica/</guid>
      <description>Introduzione alla corrente elettrica Considerazioni generali Elettroni liberi nei materiali Ricorda che è un reticolo cristallino, con un elettrone nell&amp;rsquo;ultimo orbitale poco legato, quindi facilmente ionizzabile, in cui gli elettroni si possono muovere facilmente, e abbiamo che $n \approx 8.5 \times 10^{28} \frac{e^{-}}{m^{3}}$ nel rame Per l&amp;rsquo;argento abbiamo 5.9 con stesso ordine di grandezza.
Velocità media elettroni senza campo elettrico 🟩 Se è isotropo, gli elettroni si muovo in generale a caso e la velocità media dipendente dall&amp;rsquo;eccitazione termica (in teoria cinetica dei gas è studiata sta cosa).</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
