<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>🏛Computer-Architecture on X. Angelo Huang&#39;s Blog</title>
    <link>https://flecart.github.io/tags/computer-architecture/</link>
    <description>Recent content in 🏛Computer-Architecture on X. Angelo Huang&#39;s Blog</description>
    <image>
      <title>X. Angelo Huang&#39;s Blog</title>
      <url>https://flecart.github.io/images/papermod-cover.png</url>
      <link>https://flecart.github.io/images/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="https://flecart.github.io/tags/computer-architecture/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>CPU e storia degli elaboratori</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/cpu-e-storia-degli-elaboratori/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/cpu-e-storia-degli-elaboratori/</guid>
      <description>2 Storia 2.1 0: Computer Meccanici dal 1600 a oggi
2.2 1: Computer a Valvole Principalmente i computer della seconda guerra mondiale
2.3 2: Computer a Transistor Abbattere i costi
2.4 3: Circuiti stampati Computazione parallela Multiprogrammazione (Caricamento di più programmi) 2.5 4: VLSI Possibilità di creare tansissimi transistor
2.6 5: Computer moderni 2.6.1 Computer Ubiqui 2.6.2 Computer invisibili 2.7 Velocità di calcolo 2.7.1 Flops and MIPS 3 CPU La struttura moderna degli elaboratori sono basati principalmente sull&amp;rsquo;architettura di Von Neuman, l&amp;rsquo;unica differenza è che gli elementi di questa architettura.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Porte Logiche</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/porte-logiche/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/porte-logiche/</guid>
      <description>In questa nota andiamo a trattare argomenti come tabelle di verità. Mappe di Karnaugh. E piccolissima introduzione ai circuiti integrati.
Boole Un signor Boole ha creato le basi dell&amp;rsquo;algebra booleana su cui si basano le porte logiche dei computer moderni.
Tabelle di verità Le tabelle di verità sono sufficienti per descrivere il funzionamento di una porta logica.
Questa cosa è possibile grazie alla limitatezza delle funzioni all&amp;rsquo;interno dell&amp;rsquo;insieme $\{0,1\}$ dominio di partenza e fine dell&amp;rsquo;algebra booleana.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Memoria</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/memoria/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/memoria/</guid>
      <description>4.1 Caratteristiche della Memoria La gerarchia della memoria, più si va giù più spazio si ha, più è lento il caricamento delle informazioni
4.1.1 Catalogazione della memoria Le tipologie di memoria sono presenti a fianco.
In generale più la memoria è veloce da riprendere, più è costosa da memorizzare (c&amp;rsquo;è poco spazio)
4.1.2 Byte e Word Il libro a pagina 74 parte con la discussione del perché si è preferito evitare la BCD (Binary coded decimal, in cui i numeri da 0 a 9 erano codificato da 4 bit), per questioni di efficienza.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Livello OS</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/livello-os/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/livello-os/</guid>
      <description>9.1 Caratteristiche Il sistema operativo non ha sempre avuto una interfaccia grafica.
9.1.1 In generale Principalmente è un gestore delle risorse come il disco, la CPU, l&amp;rsquo;output e l&amp;rsquo;input.
È qualcosa che si infrappone come interfaccia fra le applicazioni e quello che è presente sotto.
9.1.2 Ambiti principali 9.2 Paginazione Al programma non interessa se effettivamente è presente in memoria fisica questa quantità di memoria, si di solito basta sempre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Livello ISA</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/livello-isa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/livello-isa/</guid>
      <description>il livello isa è il livallo delle istruzioni
8.1 Struttura Solitamente le istruzioni sono divise in due parti:
8.1.1 Opcode e indirizzamento Opcode
Questo opcode indica la tipologia di istruzione.
Per esempio per l&amp;rsquo;architettura HACK è il primo bit, che indica se è una istruzione C oppure una istruzione A.
Questo insieme poi alle altre istruzioni che definiscono cosa deve fare costituiscono OPcode.
Indirizzamento
Poi c&amp;rsquo;è una sezione che indirizza, cioè dice all&amp;rsquo;istruzione cosa deve prendere e dove deve salvare.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rappresentazione delle informazioni</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/rappresentazione-delle-informazioni/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/rappresentazione-delle-informazioni/</guid>
      <description>6.1 Codifiche Si utilizzano codifiche, che sono delle convenzioni, qualcosa che un gruppo di umani ha deciso fosse utile darci un significato.
6.1.1 Codifica posizionale Dove $d_i$ è il valore in posizione $i$ e $b$ è la base
$$ \sum_{i=0}^k d_ib $$ 6.1.2 Ottale, esadecimale e binario Queste sono le codifiche principali per i computer in quanto sono comodi da visualizzare. Inoltre Ottale e esadecimale in particolare sono riassunti dei binari, cioè sono dei sottoinsiemi che possiedono ancora tutte le caratteristiche e quindi sono comodi</description>
    </item>
    <item>
      <title>Circuiti Sequenziali</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/circuiti-sequenziali/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/circuiti-sequenziali/</guid>
      <description>7.1 Introduzione 7.1.1 Perché usarli Sono utili per mantenere delle informazioni nel tempo
7.1.2 Caratteristiche Hanno feedback cioè ci sono degli output che tornano dentro al circuito, quindi è molto difficile senza sapere niente cosa succede dentro
Questo circuito non è combinatorio, che è formalizzabile in modo deterministico con l&amp;rsquo;lgebra booleana.
7.1.3 Il Bit di memoria Questo bit ha due input, un load e un input, se il load è attivo comincia a storare, altrimenti l&amp;rsquo;output è sempre il bit che ha memoriazzato.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Introduzione ad architettura</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/introduzione-ad-architettura/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/introduzione-ad-architettura/</guid>
      <description>1.1 Il principio di astrazione/implementazione Astrazione per macchine livello n con linguaggi n.
1.2 I livelli principali di astrazione Livelli in breve
1.2.1 Livello 0 Qua è utile indagare la
Porte Logiche in cui si indagano in un modo molto alto il funzionamento di porte
È il livello fisico delle porte logiche e dell&amp;rsquo;ingegneria elettrica.
1.2.2 Livello 1 Link utili potrebbero essere la CPU e storia degli elaboratori
Circuiti Sequenziali Ossia la Memoria</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
