<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Neuroscience on X. Angelo Huang&#39;s Blog</title>
    <link>https://flecart.github.io/tags/neuroscience/</link>
    <description>Recent content in Neuroscience on X. Angelo Huang&#39;s Blog</description>
    <image>
      <title>X. Angelo Huang&#39;s Blog</title>
      <url>https://flecart.github.io/images/papermod-cover.png</url>
      <link>https://flecart.github.io/images/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="https://flecart.github.io/tags/neuroscience/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Analysis of Neural Codes</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/analysis-of-neural-codes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/analysis-of-neural-codes/</guid>
      <description>Metodi di registrazione informazione Ci stiamo chiedendo in che modo possiamo registrare attività del cervello e quindi cercare di fare decoding delle informazioni presenti Prima parliamo di alcune tecniche non invasive che ci permettono di vedere alcune attività presenti nel cervello.
Metodi macroscopici Functional Magnetic Resonance Imaging Un metodo è fMRI. (ci sono cose ) TODO capire come funziona
Electro-Encephalo-Gram EEG che prende direttamente dai segnali Ma il drawback di entrambi è che non registrano attività del singolo array.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Memory of the Brain</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/memory-of-the-brain/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/memory-of-the-brain/</guid>
      <description>La memoria e l&amp;rsquo;apprendimento Breve classificazione Basata sulla consapevolezza Basata sul tempo Basata sulla funzione Importanza della dimensione temporale Memoria a breve termine Memoria a lungo termine Anatomia della memoria nel cervello Il caso di H. M. </description>
    </item>
    <item>
      <title>The Neuron</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/the-neuron/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/the-neuron/</guid>
      <description>La struttura del neurone #### Parti strutturali principali (2) 🟩 Possiamo identificare tre parti principali per quanto riguarda la struttura di un singolo neurone
Assoni che si occupano di mandare activation potential signal all&amp;rsquo;esterno, a comunicare con altre cellule. Il segnale che parte dall&amp;rsquo;assone inizia da una sezione che viene chiamato segmento iniziale. Dentriti che si occupano di ricevere segnali da altri neuroni. Gli assoni e dentriti non sono connessi, ma c&amp;rsquo;è un piccolo spazio in mezzo a questi che si chiama Synaptic cleft, (la scoperta di questo è stato di stupore, in passato pensavano che fosse una cosa continua il cervello, invece abbiamo qualche piccola unità discreta, scoperto con la colorazione d&amp;rsquo;argento metodi di Golgi) l&amp;rsquo;informazione in questo spazio pre e post sinaptico è gestito da neurotrasmettitori.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
