<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>🗄Algorithms-and-Data-Structures on X. Angelo Huang&#39;s Blog</title>
    <link>https://flecart.github.io/tags/algorithms-and-data-structures/</link>
    <description>Recent content in 🗄Algorithms-and-Data-Structures on X. Angelo Huang&#39;s Blog</description>
    <image>
      <title>X. Angelo Huang&#39;s Blog</title>
      <url>https://flecart.github.io/images/papermod-cover.png</url>
      <link>https://flecart.github.io/images/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="https://flecart.github.io/tags/algorithms-and-data-structures/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Grafi</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/grafi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/grafi/</guid>
      <description>Rappresentazione e terminologia Operazioni importanti
Definizione di grafo È un insieme di nodi e di archi. (prendili da insiemi corretti)
Metodi di rappresentazione Liste di incidenza (In pratica numero tutti gli archi e storo il valore dell&amp;rsquo;arco incidente per ogni nodo)
Liste di adiacenza Classico usato per Competitive, si memorizzano direttamente pointer a nodi di interesse. Quindi abbiamo una forma del genere: Nodo -&amp;gt; lista dei nodi a cui è collegato.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Relazioni di Ricorrenza</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/relazioni-di-ricorrenza/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/relazioni-di-ricorrenza/</guid>
      <description>Iterazione Questo metodo semplicemente consiste di calcolare tutte le operazioni e scriverlo con una notazione asintotica.
slide
Sostituzione (induzione) slide
Analisi della relazione di ricorrenza di fibonacci
Si può dimostrare utilizzando l&amp;rsquo;induzione che una relazione di questo tipo
$$ T(n) = \begin{cases} O(1) \\ T(n-1) + T(n-2) + 1 \end{cases} $$ Si trova che è $O(2^n), \Omega(2^{n/2})$
Analisi finale.
Si può creare una stima corretta, utilizzando la formula per il calcolo di fibonacci (che dimostri facendo osservazioni su una funzione generatrice di essa, una serie infinita).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tecniche algoritmiche</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/tecniche-algoritmiche/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/tecniche-algoritmiche/</guid>
      <description>In questa nota andiamo a parlare in modo sommario (si impara probabilmente molto meglio con la pratica) di generali tipologie di approcci che esistono per affrontare problemi di tipo algoritmico.
Divide et impera Introduzione Abbiamo già visto L&amp;rsquo;utilizzo di questa tecnica per quick e merge sort in Algoritmi di ordinamento
Questa tecnica si focalizza in tre passi fondamentali:
Dividere il problema in sotto-problemi Risolvere il sotto-problema Mergiare le soluzioni di questi sotto-problemi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tabelle di hash</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/tabelle-di-hash/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/tabelle-di-hash/</guid>
      <description>5.1 Introduzione 5.1.1 Prototipo Vogliamo implementare le operazioni del prototipo dizionario presentato in Strutture di dati elementari, e vogliamo fare solo queste 3 ma molto bene.
Insert O(1) Delete O(1) Search in O(1) La struttura dati di hash riesce a fare bene queste singole operazioni
Si vedrà che l&amp;rsquo;array modificato è il modo migliore per avere questo hash, solo generalizzando un modo per indicizzarlo che non saranno numeri (indici).
Noteremo che in media hanno operazioni costanti queste tabelle di hash (nel caso peggiore sempre lineare).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cammini</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/cammini/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/cammini/</guid>
      <description>1.1 Il cammino minimo 1.1.1 Definizione e caratteristiche 1.1.2 Costi negativi Sono cose molto brutte
1.1.3 Cammino minimo semplice Costruzione di cammini minimi 1.2 Vertici 1.2.1 definizione distanza fra due vertici Costo del cammino minimo che li connette
Condizione di bellman Albero dei cammini minimi Rilassamento Definizione Si va a vedere dove non funziona la disuguaglianza triangolare, se localmente non funziona ovvero se per esempio succede $D_{xu} + \omega(u,y) &lt; D_{xy}$ per qualche vertice all&amp;rsquo;interno del grafo, so di per certo che la distanza $D_{xy}$ non è una distanza, quindi possiamo riassegnarla in modo che verifichi la disuguaglianza</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alberi BST e AVL</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/alberi-bst-e-avl/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/alberi-bst-e-avl/</guid>
      <description>Alberi BST e AVL 4.1 Alberi binari di ricerca (BST) Queste sono delle varianti rispetto all&amp;rsquo;albero, descritto in modo molto sommario sopra (binario perché ogni nodo ha al massimo due figli, mentre l&amp;rsquo;albero può averne quanti se ne vuole).
4.1.1 Introduzione La caratteristica principale dell&amp;rsquo;albero di ricerca è una condizione sulle chiavi (che hanno i figli).
Infatti questo albero binario di ricerca si può vedere come una implementazione della struttura astratta del dizionario.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Introduzione algoritmi</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/introduzione-algoritmi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/introduzione-algoritmi/</guid>
      <description>0 Introduzione 0.1 L’algoritmo Vogliamo cercare di creare algoritmi, ovvero soluzioni a problemi computazionali che non dipendono dal linguaggio di programmazione.
0.1.1 Definizione Procedura per risolvere un problema in un numero finito di passi (quindi un algoritmo deve finire)
0.1.2 Origine della parola Il nome &amp;ldquo;algoritmo&amp;rdquo; deriva da un nome di un matematico persiano dell 800 d.c. Muhammad ibn Musa al-Khwarizmi, che latinizzato diventa algorithmi, quindi i latini hanno creato la parola!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Strutture di dati elementari</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/strutture-di-dati-elementari/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/strutture-di-dati-elementari/</guid>
      <description>3.1 Introduzione 3.1.1 Cosa sono Le strutture di dati si interessano solamente di come memorizzare i dati, non necessariamente va a memorizzare un tipo di dato concreto.
Quindi + sul come - sul cosa.
3.1.2 Prototipo e implementazione Avevamo introdotto la differenza fra algoritmo e programma all&amp;rsquo;inizio del corso, andiamo ora a definire la differenza fra prototipo e implementazione:
Prototipo:
va a fare una descrizione dei metodi che deve avere una determinata struttura di dati.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Notazione Asintotica</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/notazione-asintotica/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/notazione-asintotica/</guid>
      <description>Introduzione alla notazione asintotica Cercare di definire il tempo impiegato da una funzione per essere eseguita in termini di DIMENSIONE dell&amp;rsquo;input. **(il numero di bit a livello basso basso)
Ma abbiamo il problema di misura, in quanto dobbiamo considerare delle variabili che siano indipendenti rispetto alla macchina.
Caratteristiche della notazione Vogliamo considerare una notazione asintotica (che guarda quanto fa il comportamento verso l&amp;rsquo;infinito)
Funzione di costo Modelli asintotici Abbiamo trattato di o-piccolo e ogrande in Analisi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Algoritmi di ordinamento</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/algoritmi-di-ordinamento/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/algoritmi-di-ordinamento/</guid>
      <description>6.1 Introduzione 6.1.1 L’importanza del topic Gli algoritmi di ordinamento sono molto di base per la comprensione dell&amp;rsquo;ampio raggio degli algoritmi. Utilizzano l&amp;rsquo;analisi, introducono tecniche di risoluzione dei problemi computazionali come greedy, divide et impera e simile. Permettono un primo uso di astrazioni e l&amp;rsquo;analisi di sottoproblemi.
6.1.2 Il problema Il problema è trovare una permutazione di un insieme di numeri iniziali tale per cui tale insieme di numeri si ordinato:</description>
    </item>
    <item>
      <title>k-esimo priority-q DSU</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/k-esimo-priority-q-dsu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/k-esimo-priority-q-dsu/</guid>
      <description>Questo documento è totalmente concentrato sull&amp;rsquo;analisi del problema della selezione del k-esimo elemento.
7.1 Introduzione al problema Dato un array di elementi vogliamo cercare di trovare un modo efficiente per selezionare il k-esimo elemento, ossia un elemento che sia maggiore di k-1 elementi
7.1.1 Note sull&amp;rsquo;utilizzo Questo algoritmo è utile per esempio per sapere cosa displayare in una pagina di ricerca, perché per esempio posso avere blocchi di tanta roba 140k, mentre ovviamente posso selezionare solamente un blocco ristretto.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
