<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>🕸Computer-Networks on X. Angelo Huang&#39;s Blog</title>
    <link>https://flecart.github.io/tags/computer-networks/</link>
    <description>Recent content in 🕸Computer-Networks on X. Angelo Huang&#39;s Blog</description>
    <image>
      <title>X. Angelo Huang&#39;s Blog</title>
      <url>https://flecart.github.io/images/papermod-cover.png</url>
      <link>https://flecart.github.io/images/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.143.1</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="https://flecart.github.io/tags/computer-networks/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Data Plane</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/data-plane/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/data-plane/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introduzione-data-or-control-plane&#34;&gt;Introduzione Data or Control plane&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Come fanno i router a fare forwarding dei pacchetti? Come fanno a decidere come e dove mandare? Sono le tabelle di instradamento che decidono il prossimo hop del pacchetto.
Si può dire di &lt;strong&gt;end-to-end&lt;/strong&gt; perché solamente il sender e receiver andranno a livello applicazione, e leggeranno le cose (se criptato veramente solo loro riescono a fare questo).&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;funzioni-principali&#34;&gt;Funzioni principali&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Il &lt;strong&gt;data plane&lt;/strong&gt; è la parte che si occupa di fare il forwarding, ossia risponde a domande come &amp;ldquo;come faccio a mandare in modo efficiente questo pacchetto lì?&amp;rdquo; mentre il &lt;strong&gt;control plane&lt;/strong&gt; si occupa di fare il routing, ossia risponde a domande &amp;ldquo;Dove mando il pacchetto che ho?&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sicurezza delle reti</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/sicurezza-delle-reti/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/sicurezza-delle-reti/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;obiettivi-della-sicurezza-&#34;&gt;Obiettivi della sicurezza (!!!)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Vogliamo creare delle reti che abbiamo certe garanzie di sicurezza, soprattutto:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Confidenzialità&lt;/strong&gt;, non vorremmo che il nostro messaggio sia intercettabile e leggibili da persone intermedie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Integrità&lt;/strong&gt;: non vogliamo che messaggi possano essere cambiati senza intervento del sender&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Autenticazione&lt;/strong&gt;: vorremmo sapere con chi stiamo parlando, e vorremmo essere sicuri che non stiano mentendo sull’identità.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sicurezza operativa&lt;/strong&gt;(Availability): vorremmo essere in grado di poter continuare a fornire il servizio (quindi non sia possibile dossare, o installare malware che modifichino il comportamento del servizio).&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Questi sono stati trattati un po&amp;rsquo; in &lt;a href=&#34;https://flecart.github.io/notes/notions-of-security&#34;&gt;Notions of Security&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Livello applicazione e socket</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/livello-applicazione-e-socket/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/livello-applicazione-e-socket/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;livello-trasporto&#34;&gt;Livello trasporto&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;protocolli-classici&#34;&gt;Protocolli classici&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;introduzione-a-tcp-e-upd&#34;&gt;Introduzione a TCP e UPD&lt;/h3&gt;
&lt;img src=&#34;https://flecart.github.io/images/notes/image/universita/ex-notion/Livello applicazione e socket/Untitled.png&#34; style=&#34;width: 100%&#34; class=&#34;center&#34; alt=&#34;image/universita/ex-notion/Livello applicazione e socket/Untitled&#34;&gt;
&lt;p&gt;Il quarto livello dei protocolli dell’architettura di Internet è il livello trasporto (transport), ed è basato su due protocolli in particolare: il Transmission Control Protocol (&lt;strong&gt;TCP&lt;/strong&gt;) e lo User Data Protocol (&lt;strong&gt;UDP&lt;/strong&gt;), che possono essere usati in alternativa tra loro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questo è nel genere di *&lt;em&gt;connession oriented&lt;/em&gt; e non, il primo, TCP è connection oriented, l&amp;rsquo;altro no, questa è l’unica differenza fra i due. Questa differenza è spiegata in maggior dettaglio qui [0.3.8 Servizi orientati alla connessione  e non&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Control Plane</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/control-plane/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/control-plane/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;tipologie-di-control-plane&#34;&gt;Tipologie di control plane&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La control plane è la parte al livello di rete che si occupa di &lt;strong&gt;riempire le tabelle di instradamento dei router&lt;/strong&gt;. In questo caso si possono in generare dividere gli algoritmi in due grandi famiglie&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Centralizzati&lt;/strong&gt;, anche chiamati &lt;strong&gt;algoritmi LS( Link state)&lt;/strong&gt; perché devono conoscere in che modo sono collegati i router fra di loro. Solitamente le &lt;strong&gt;SDN&lt;/strong&gt; ossia software defined networking di cui abbiamo parlato in &lt;a href=&#34;https://flecart.github.io/notes/data-plane&#34;&gt;Data Plane&lt;/a&gt; utilizzano questi metodi, c&amp;rsquo;è un server centralizzato (che per ragioni di tolleranza può anche essere distribuito, però diciamo che è esterno al router la decisione)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Distribuiti&lt;/strong&gt; in cui nessuno ha informazioni complete sulla rete, ma è possibile scambiarsi informazioni sui vicini e congiungere così al percorso più breve. Vengono in questa sede utilizzati algoritmi di &lt;strong&gt;distance vector&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Possono anche essere &lt;strong&gt;statici&lt;/strong&gt;, ma dato che la topologia della rete è spesso dinamica è difficile che vengano utilizzati. Sono molto più preferibili gli algoritmi dinamici che vanno ogni tot ad aggiornare le tabelle.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Antenne</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/antenne/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/antenne/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;omnidirezionali&#34;&gt;Omnidirezionali&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;antenne-omnidirezionali&#34;&gt;Antenne omnidirezionali&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Slides antenne omnidirezionali&lt;/p&gt;
  &lt;img src=&#34;https://flecart.github.io/images/notes/image/universita/ex-notion/Antenne/Untitled.png&#34; style=&#34;width: 100%&#34; class=&#34;center&#34; alt=&#34;image/universita/ex-notion/Antenne/Untitled&#34;&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Il senso di omnidirezionale è in tutte le direzioni dell&amp;rsquo;antenna (nota: non è isotropico, perché non è da un singolo punto).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;in passato era importante andare a guardare la direzione per trovare la polarizzazione migliore. Praticamente irradia a 360 gradi sul piano permedicolare all’antenna.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Esempio pattern di radiazione&lt;/p&gt;
  &lt;img src=&#34;https://flecart.github.io/images/notes/image/universita/ex-notion/Antenne/Untitled 1.png&#34; style=&#34;width: 100%&#34; class=&#34;center&#34; alt=&#34;image/universita/ex-notion/Antenne/Untitled 1&#34;&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Questo genere di antenne sono &lt;strong&gt;irrealizzabili&lt;/strong&gt; la più simile è la antenna dipolo dipolo, ma comunque non rispetta le antenne in questo verso diciamo. ricorda i dBi che abbiamo citato in &lt;a href=&#34;https://flecart.github.io/notes/fisica-del-wireless&#34;&gt;Fisica del Wireless&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Architettura e livelli 1, 2</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/architettura-e-livelli-1-2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/architettura-e-livelli-1-2/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;perché-a-stack&#34;&gt;Perché a stack&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Capire l’architettura significa capire la struttura (l’organizzazione) del nostro app e comprenderne i motivi (i sottoproblemi risolti) che ogni livello prova a risolvere&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La soluzione che è stata individuata, e ha rappresentato uno dei principali cardini del successo delle reti e della nascita di Internet, è data dalla separazione delle classi di protocolli in livelli. La struttura dei livelli dei protocolli di rete prende il nome di architettura dei protocolli di rete.
Il concetto di architettura dei protocolli, suddivisa in livelli, è semplice ed è basato su alcune condizioni.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fisica del Wireless</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/fisica-del-wireless/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/fisica-del-wireless/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introduzione&#34;&gt;Introduzione&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;radio&#34;&gt;Radio&lt;/h3&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;img src=&amp;quot;/images/notes/image/universita/ex-notion/Fisica del Wireless/Untitled.png&amp;quot; style=&amp;quot;width: 100%&amp;quot; class=&amp;quot;center&amp;quot; alt=&amp;quot;image/universita/ex-notion/Fisica del Wireless/Untitled&amp;quot;&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Antenna: converte corrente in segnali radiorequenza e viceversa. le segnali radiofrequenza sono onde radio con frequenza diversa per rappresentare 1 o 0. Un altro modo per mandare 1 o 0 sarebbe semplicemente cambiare l’intensità della onda, mantenendo la stessa frequenza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viene utilizzata una variazione di potenziale elettrico per creare il segnale, dovrebbe essere un oscillatore armonico in pratica credo.
Creando questo flusso di elettroni, crea anche un campo elettromagnetico a lui ortogonale, questa è l’onda radio, che si propaga alla velocità della luce.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Introduzione a reti</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/introduzione-a-reti/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/introduzione-a-reti/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Questa nota raccoglie note introduttive al corso di reti dei calcolatori fatto all&amp;rsquo;università di Bologna.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;011-definizione-di-rete-di-calcolatori-2&#34;&gt;0.1.1 Definizione di rete di calcolatori (2)&lt;/h3&gt;
&lt;img src=&#34;https://flecart.github.io/images/notes/image/universita/ex-notion/Introduzione a reti/Untitled.png&#34; style=&#34;width: 100%&#34; class=&#34;center&#34; alt=&#34;image/universita/ex-notion/Introduzione a reti/Untitled&#34;&gt;
&lt;p&gt;I requisiti sono principalmente 2&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Essere autonomi nel calcolo (capacità di eseguire dei programmi)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Essere interconnessi (capacità di ricevere ed inviare dei segnali)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Gli scopi sono principalmente per la comunicazione fra utenti o calcolatori.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Non-esempi&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Rete telefonica, &lt;em&gt;non sono autonomi&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rete televisiva&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Esempi&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Smartphones con wi-fi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;WWW&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;E-mail&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Una rete di calcolatori è un insieme di dispositivi autonomi, cioè in grado di eseguire e svolgere autonomamente i compiti programmati di calcolo e di comunicazione, interconnessi tra loro da supporti fisici alla trasmissione di segnali. Non sono considerate reti di calcolatori, ad esempio, né le reti di comunicazione telefonica (i cui terminali telefonici non sono dispositivi autonomi), né le reti di distribuzione televisiva (in quanto i televisori non sono dispositivi autonomi in grado di comunicare informazione).
Nel prosieguo della presentazione, con il generico termine di “rete” o “rete di comunicazione” intenderemo implicitamente solo le reti di calcolatori elettronici.
Con l’avvento dei calcolatori elettronici, e con la loro diffusione tra comunità sempre più grandi di utenti, è emersa l’esigenza e l’utilità di fornire un supporto alla comunicazione tra utenti, attraverso l’uso del calcolatore, supportando innovativi servizi di comunicazione per l’utente, quali ad esempio il World Wide Web e la posta elettronica. In tempi più recenti si sono sviluppati ulteriormente i sistemi di rete includendo Internet of Things (IoT), reti senza fili (Wireless), ecc.
Le necessità di comunicare e condividere informazione sono tra i principali motivi che favoriscono la nascita e lo sviluppo di reti di calcolatori. La fruizione dell’informazione contenuta in questo corso rappresenta un esempio.
Un ulteriore aspetto che ha favorito la nascita e la diffusione delle reti di calcolatori è legato alla possibilità di condividere dispositivi costosi, altrimenti sotto-utilizzati, come ad esempio stampanti o capienti dispositivi di memorizzazione dei dati, e la possibilità di accedere e lavorare sui dati di un calcolatore, senza doversi spostare fisicamente sul calcolatore stesso.
Una rete di calcolatori può consentire di eseguire calcoli complessi in parallelo e in maniera distribuita, aumentando le prestazioni per l’ottenimento dei risultati. In tal senso, le reti rendono possibile la scalabilità dei sistemi di comunicazione e di calcolo: il numero di dispositivi usati, e l’investimento relativo, possono essere dimensionati dinamicamente in funzione delle
richieste di servizio. In tempi recenti, le reti sono utilizzate in particolare per supportare la comunicazione utente, secondo svariate forme e applicazioni, oppure per supportare la comunicazione diretta tra dispositivi pervasivi e mobili (es. Internet of Things, Wireless Networks), ecc&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Livello di Rete</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/livello-di-rete/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/livello-di-rete/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;reti-di-reti&#34;&gt;Reti di Reti&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Le parti importanti per questo sono &lt;a href=&#34;https://flecart.github.io/notes/data-plane&#34;&gt;Data Plane&lt;/a&gt; e &lt;a href=&#34;https://flecart.github.io/notes/control-plane&#34;&gt;Control Plane&lt;/a&gt; (che ha saltato quasi tutto, ma almeno dijkstra lo dovresti fare bene)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;introduzione-puoi-skippare&#34;&gt;Introduzione (puoi skippare&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La puoi skipppare perché tratta in modo molto generare parti che saranno trattati in modo più approfondito in seguito. La parte importante forse è il riassunto di cosa faccia questo livello.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;discussione-rete-locale-globale&#34;&gt;Discussione rete locale globale&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Slide&lt;/p&gt;
  &lt;img src=&#34;https://flecart.github.io/images/notes/image/universita/ex-notion/Livello di Rete/Untitled.png&#34; style=&#34;width: 100%&#34; class=&#34;center&#34; alt=&#34;image/universita/ex-notion/Livello di Rete/Untitled&#34;&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;No, non è possible creare una connessione globale utilizzando le tecnologie locali, come hub, switch e simili, perché causerebbe &lt;strong&gt;flooding&lt;/strong&gt; e impedirebbe scalabilità e crescita dinamica che è classica della rete&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Livello di trasporto</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/livello-di-trasporto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/livello-di-trasporto/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;livello-di-trasporto&#34;&gt;Livello di trasporto&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Si parla di &lt;strong&gt;livello logico&lt;/strong&gt; di trasporto, ma gran parte ne abbiamo già parlato in &lt;a href=&#34;https://flecart.github.io/notes/livello-applicazione-e-socket&#34;&gt;Livello applicazione e socket&lt;/a&gt; di UDP, TCP e Socket. &lt;strong&gt;trasporto end-to-end&lt;/strong&gt;, nel senso che livello traporto viene visto solamente ad inizio e alla fine, in tutti i nodi intermedi non è visto sto pacchetto.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;udp-3&#34;&gt;UDP (3)&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Slide UDP&lt;/p&gt;
  &lt;img src=&#34;https://flecart.github.io/images/notes/image/universita/ex-notion/Livello di trasporto/Untitled.png&#34; style=&#34;width: 100%&#34; class=&#34;center&#34; alt=&#34;image/universita/ex-notion/Livello di trasporto/Untitled&#34;&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Classico inizio e fine porta del socket.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lunghezza, si può vedere che massimo è 2 alla 16, e poi il checksum per vedere se è comunicato bene.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;8 byte di header, quindi molto efficiente!&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sposto a livello applicazione il check al mancato pacchetto. (esempio DNS)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Oppure casi in cui perdere pacchetti non è molto importante.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;CARATTERISTICHE UDP&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mac Wifi</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/mac-wifi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/mac-wifi/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introduzione&#34;&gt;Introduzione&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ricordiamo che vogliamo cercare di &lt;strong&gt;arbitrare l’accesso al canale fisico sottostante&lt;/strong&gt;. In questo momento andiamo ad assumere di avere già tutto l’impianto di trasmissione fisica che abbiamo in &lt;a href=&#34;https://flecart.github.io/notes/tecnologia-wireless&#34;&gt;Tecnologia Wireless&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://flecart.github.io/notes/modulazione-wireless&#34;&gt;Modulazione wireless&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://flecart.github.io/notes/fisica-del-wireless&#34;&gt;Fisica del Wireless&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;obiettivi&#34;&gt;Obiettivi:&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Arbitraggio del singolo canale fisico (la tesi di dottorato del prof era su collision avoidance di wifi).
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Sia in tempo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sia in spazio (come gestire il segnale mandato nello stesso spazio)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Utilizzo minimo di energia&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quality of service&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Adaptive behaviour (come il 6G che vuole andare ad utilizzare AI per fare predizione).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Evitare segnale spaghetti o jammed
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Collisioni fanno sprecare energia ad entrambi (sia ricevente sia sender)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;bisogna trovare un metodo per fare risoluzione (controllare il sender riguardo la trasmissione, in quanto non sono in grado di trasmettere e ascoltare in modo contemporaneo)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Questo si lega alla parte di arbitraggio del canale&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Ricordiamo che ethernet provava ad ascoltare il segnale e provare a trasmettere, si può utilizzare la stessa cosa anche qui? No, ethernet permetteva di ascolatare il segnale nel momento di generazione, mentre wifi non può, perché semplicemente il segnale prodotto localmente è molto più grande. Inoltre wifi ha anche bisogno di fare multiplexing sullo &lt;strong&gt;spazio&lt;/strong&gt; non solo nel tempo come per l’ethernet.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Modulazione wireless</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/modulazione-wireless/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/modulazione-wireless/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;introduzione&#34;&gt;Introduzione&lt;/h3&gt;
&lt;h3 id=&#34;digital-modulation&#34;&gt;Digital modulation&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Slide introduzione&lt;/p&gt;
  &lt;img src=&#34;https://flecart.github.io/images/notes/image/universita/ex-notion/Modulazione wireless/Untitled.png&#34; style=&#34;width: 100%&#34; class=&#34;center&#34; alt=&#34;image/universita/ex-notion/Modulazione wireless/Untitled&#34;&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Modulazione digitale: prendiamo un dato digitale e trasmesso con un segnale analogico, come le RF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ASK: amplitude shift keying&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FSK: frequency shift&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PSK: phase shift&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questi sono i tre metodi principali, che dipendono dalle caratteristiche dell’onda descritte in &lt;a href=&#34;https://flecart.github.io/notes/fisica-del-wireless&#34;&gt;Fisica del Wireless&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TRE CARATTERISTICHE&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Power&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resistenza interferenze. (robustezza)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ANALOG MODULATION&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Per modulare un segnale analogico si utilizzano principalemente &lt;strong&gt;AM o FM&lt;/strong&gt;, amplitude o frequency modulation, raramente si utilizza PM.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Network Address Translation</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/network-address-translation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/network-address-translation/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;nat-network-address-translation&#34;&gt;NAT Network address translation&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;introduzione&#34;&gt;Introduzione&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Col il NAT possiamo avere tutto lo spazio degli IP di cui abbiamo bisogno, che però non sono esposti. All&amp;rsquo;esterno vengono esposte solamente l’IP del NAT.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Schema classico NAT&lt;/p&gt;
  &lt;img src=&#34;https://flecart.github.io/images/notes/image/universita/ex-notion/Network Address Translation/Untitled.png&#34; style=&#34;width: 100%&#34; class=&#34;center&#34; alt=&#34;image/universita/ex-notion/Network Address Translation/Untitled&#34;&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Quindi in breve&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;All&amp;rsquo;esterno è esposto solamente l&amp;rsquo;indirizzo del router&lt;/strong&gt;, il router, a seconda della porta giusta, dà in risposta al computer giusto, quindi all&amp;rsquo;interno della nostra rete conosciamo tutti gli indirizzi IP giusti.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tecnologia Wireless</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/tecnologia-wireless/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/tecnologia-wireless/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introduzione&#34;&gt;Introduzione&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;spettro-del-wireless-networks-skip&#34;&gt;Spettro del wireless networks (skip)&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Slide spettro Wirelesss networks&lt;/p&gt;
  &lt;img src=&#34;https://flecart.github.io/images/notes/image/universita/ex-notion/Tecnologia Wireless/Untitled.png&#34; style=&#34;width: 100%&#34; class=&#34;center&#34; alt=&#34;image/universita/ex-notion/Tecnologia Wireless/Untitled&#34;&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Questo solamente la classica differenziazione fra radio, visibile, raggi x raggi gamma etcetera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se andiamo a guardare le onde radio, quelle che ci interessano, se ho frequenza alta ho densità di frequenza alta, se ho frequenza bassa ho alta capacità di suparamento di ostacoli.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ISM è una banda da 2 a 5.0 GHz e c&amp;rsquo;è tutto il WiFi, bluetooth. (anche wifi a 5 ghz.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VLAN</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/vlan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/vlan/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introduzione&#34;&gt;Introduzione&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Quando abbiamo una switch, ma vogliamo allo stesso momento andare a creare più LAN, allora abbiamo bisogno delle VLAN. Questi switch che hanno delle VLAN si chiamano &lt;strong&gt;managed switches&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Queste vlan sono numerate (ricorda l’espericomento cn LUCA!).&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;il-problema&#34;&gt;Il problema&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sono un protocollo livello 2 (Link-Layer, di collegamento), non vorremmo per esempio che un broadcast di una certa rete vada anche in altre reti che non centrino praticamente nulla, come possiamo vedere in figura.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wifi 802-11</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/wifi-802-11/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/wifi-802-11/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In this document, we will discuss the actual Wi-Fi standard that we can find in the market.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The initial slides consist of extensive lists of Wi-Fi technologies and their uses, such as Bluetooth network, Wi-Fi network, long-range Wi-Fi, and 3G network.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;However, they are currently out of service.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;service-sets&#34;&gt;Service Sets&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;basic-service-set&#34;&gt;Basic Service Set&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;There are various divisions within the service set, each of which provides certain types of service.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In the basic service, we have things like &lt;strong&gt;SSID&lt;/strong&gt;, which is the service set identifier that is broadcasted in the beacon as described in &lt;a href=&#34;https://flecart.github.io/notes/mac-wifi&#34;&gt;Mac Wifi&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
