<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>🔮Real-Analysis on X. Angelo Huang&#39;s Blog</title>
    <link>https://flecart.github.io/tags/real-analysis/</link>
    <description>Recent content in 🔮Real-Analysis on X. Angelo Huang&#39;s Blog</description>
    <image>
      <title>X. Angelo Huang&#39;s Blog</title>
      <url>https://flecart.github.io/images/papermod-cover.png</url>
      <link>https://flecart.github.io/images/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="https://flecart.github.io/tags/real-analysis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Derivate</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/derivate/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/derivate/</guid>
      <description>5.1 Geometria introduttiva 5.1.1 Tangente e pendenza Si può trovare la relazione fra la pendenza della retta e la tangente.
Possiamo analizzare la retta dal punto di vista analitico, della formula e si può dimostrare che data una retta nella forma $y = mx + q$ $m$ è la pendenza della retta.
5.1.2 Formula generale delle rette Dati qualunque due punti .$(x_1, y_1), (x_2, y_2)$ possiamo dire che la pendenza è esprimibile come</description>
    </item>
    <item>
      <title>Massimi minimi multi-variabile</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/massimi-minimi-multi-variabile/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/massimi-minimi-multi-variabile/</guid>
      <description>Matrice Jacobiana È un modo per scrivere il gradiente di una funzione quando è in una certa forma.
Data una funzione $f: \mathbb{R}^n \to \mathbb{R}^p$ ossia per esempio $x=(x_1,...,x_n) \to(f_1(x),...,f_p(x))$ Se le p funzioni di arrivo sono differenziabili, allora la matrice Jacobiana è definita in questo modo:
$$J_f(x) = \begin{pmatrix} \delta_{x_1} f_1(x) &amp;amp; &amp;hellip; &amp;amp; \delta_{x_n} f_1(x)\ . &amp;amp; . &amp;amp; . \ \delta_{x_1} f_p(x) &amp;amp; &amp;hellip; &amp;amp; \delta_{x_n} f_p(x)</description>
    </item>
    <item>
      <title>Successioni</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/successioni/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/successioni/</guid>
      <description>3.1 Successioni $$ \begin{cases} f: \mathbb{N} \to \mathbb{R} \\ n \to f(n) \\ \{a\}_{n \in \mathbb{N}} \vee a_n \end{cases} $$ È una funzione che mappa dai naturali ai Reali indicata spesso solamente come $$ \left\{ a \right\} _{n \in \mathbb{N}} $$ 3.1.1 Immagine e successione L&amp;rsquo;immagine di una successione (l&amp;rsquo;insieme dei suoi elementi) non è una successione! la successione è anche ordinata.
3.1.2 Limitazioni della successione Come per gli insiemi si può definire se l&amp;rsquo;insieme è limitato superiormente, inferiormente o entrambi, a seconda di come lo definiamo in questo modo possiamo poi farci altri ragionamenti</description>
    </item>
    <item>
      <title>R e Intervalli</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/r-e-intervalli/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/r-e-intervalli/</guid>
      <description>2.1 Necessità e caratteristiche di R 2.1.1 Radici di N non perfetti e Q $\sqrt{n} \in \mathbb{Q} \implies n \text{ è quadrato perfetto}$
Fai lemma della divisibilità fra due numeri
Lemma: Dati $m,n,l$ tali che $MCD(m,l)=1$ e $l | m n$ allora allora $l | n$ Questo si risolve con ragionamenti sui fattori di m e n. Per dimostrare che è razionale la radice di solamente una radice perfetta parto da un numero razionale, faccio certi ragionamenti e scoprirò alla fine che il numero deve essere una radice perfetta.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Calcolo differenziale</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/calcolo-differenziale/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/calcolo-differenziale/</guid>
      <description>10.1 Derivata parziale La derivata vuole descrivere quanto varia una funzione al variare dell&amp;rsquo;input. Ma ora siamo in più dimensioni, quindi vogliamo descrivere il variare dell&amp;rsquo;input come il variare della distanza euclidea
$\dfrac{\delta f}{\delta x}(x,y) = \lim _{h \to 0} \dfrac{f(x + h, y) - f(x, y)}{h}$ ovvero sto facendo variare solamente una variabile (la y in questo caso è come se fosse una costante!?) Questo è un rapporto incrementale su una direzione.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Stirling&#39;s Approximation</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/stirlings-approximation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/stirlings-approximation/</guid>
      <description>This note will give a brief derivation of Stirling&amp;rsquo;s approximation. This bound is often useful for factorials. $$ x! \approx x^{x}e^{-x}\sqrt{ 2\pi x } \iff \ln x! \approx x\ln x - x + \frac{1}{2} \ln(2\pi x) $$ This proof (more like an interesting justification). is taken from page 2 of (MacKay 2003).
Let&amp;rsquo;s start with a Poisson distribution with mean $\lambda$ $$ P(r \mid \lambda) = \frac{e^{-\lambda}\lambda^{r}}{r!} $$ If $\lambda$ is large and $r \approx \lambda$, this distribution is approximated by a Gaussian distribution (it is often referred as a discrete Gaussian see Poisson processes).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Teoremi Base Analisi</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/teoremi-base-analisi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/teoremi-base-analisi/</guid>
      <description>Def: Massimo minimo relativo (locale) Sia $x_{0} \in \mathcal{A}$ si dice punto di massimo relativo (o locale) se: $$ \exists r &gt; 0 : f(x) \leq f(x_{0}), \, \forall x \in \mathcal{A} \cap I_{r}(x_{0}) $$ Dove $I_{r}(x_{0}) = \left[ x_{0} -r, x_{0} + r \right]$, è un intorno
Def: Massimo minimo assoluto Sia $x_{0} \in \mathcal{A}$ si dice punto di massimo assoluto se vale $$ f(x) \leq f(x_{0}), \, \forall x \in \mathcal{A} $$ Fermat 6.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Limiti</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/limiti/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/limiti/</guid>
      <description>Riguardare Successioni per avere primo attacco sui limiti
4.1 Limiti finiti al finito 4.1.1 Intorno sferico Dato l&amp;rsquo;insieme $\mathbb{R}$ si definisce l&amp;rsquo;intorno sferico aperto di $x \in \mathbb{R}$ di raggio $r \in \mathbb{R}$ l&amp;rsquo;insieme $I_r(x) = (x -r, x + r)$ questa nozione è molto importante per definire il limite. Lo useremo subito su un punto di accumulazione
4.1.2 Punto di accumulazione Un punto di accumulazione $x$ di un insieme $A \subseteq \mathbb{R}$ è un punto tale per cui mi posso avvicinare in modo indefinito in quel punto.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hopital, Taylor, Peano</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/hopital-taylor-peano/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/hopital-taylor-peano/</guid>
      <description>7.1 De Hopital 7.1.1 Lemmi preliminari Questo lemma preliminare era già presente per la prova del teorema degli zeri
Questo lemma è molto interessante perché mette in relazione il finito (le successioni) con l&amp;rsquo;infinito (i reali) In molte dimostrazioni si dà per scontato questo lemma, ma è una sottigliezza importante che giustifica l&amp;rsquo;utilizzo di successioni per limiti reali. Ci permette di semplificare molto le dimostrazioni perché riusciamo a trattare le successioni molto meglio.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Integrali</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/integrali/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/integrali/</guid>
      <description>8.1 Introduzione 8.1.1 Il problema che risolve Vogliamo cercare di creare un metodo matematico che sia utile per calcolare area di qualunque curva.
L&amp;rsquo;idea principale per risolvere questo problema è approssimare l&amp;rsquo;area, lo facciamo utilizzando rettangoli, la formalizzazione sarà molto aiutata dal limite.
8.1.2 Sottografico di funzione $$ A = \{ (x,y) \in \R^2 | x \in D(f(x)), 0\leq y \leq f(x)\} $$ Praticamente sto prendendo tutti in punti positivi sotto al grafico.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Analisi multi-variabile</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/analisi-multi-variabile/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/analisi-multi-variabile/</guid>
      <description>In questo capitolo cerchiamo di andare oltre alla singola dimensione per l&amp;rsquo;analisi.
Lo spazio R^n Possiamo definire uno spazio Rn come il prodotto cartesiano fra l&amp;rsquo;insieme R un numero di volte uguale a n $\mathbb{R} \times \mathbb{R} \times ... \times\mathbb{R} = \mathbb{R}^n$
Allora un tipico elemento in Rn è nella forma $(x_1,...,x_n)$, questo elemento si chiama punto, mentre gli elelmenti in R che costituiscono questo elemento si chiamano componenti.
Osservazione</description>
    </item>
    <item>
      <title>Serie</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/serie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/serie/</guid>
      <description>Questo è un tentativo di aggiungere un argomento che non era presente quando abbiamo fatto il corso due anni fa. Inizio la scrittura il 2024-03-03. Questo non è stato trattano nel corso, ma è importante per molte cose. Quindi introduco questo appunto.
Introduzione alle serie Le serie infinite sono dei mostri strani perché non si comportano spesso come dovrebbero.
Definizione di convergenza Sia data una funzione $(a_{n})_{n=0}^{\infty}$ una funzione da $\mathbb{N} \to \mathbb{R}$, possiamo dire che questa serie è convergente se la somma cumulativa $f_{n} = \sum_{n = 0}^{n} a_{n}$ ha un limite finito, ossia $$ \lim_{ n \to \infty } f_{n} = c $$ con $c$ un numero reale.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Analisi di Convessità</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/analisi-di-convessit%C3%A0/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/analisi-di-convessit%C3%A0/</guid>
      <description>Questo argomento è stato trattato durante dopo la discussione dei Massimi minimi multi-variabile, però è stato ripreso anche nella forma R to R, quindi credo necessiti di un foglio a parte.
Affine set Lines Let&amp;rsquo;s take two points in $\mathbb{R}$ $x_{1}, x_{2}$, if we consider the parametrization $$ x = \theta x_{1} + (1 - \theta)x_{2} $$ This is a parametrization of the line
Def: affine set A combination where the coefficients add up to 1.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Insiemi numerici</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/insiemi-numerici/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/insiemi-numerici/</guid>
      <description>💡 Questa prima parte degli appunti è fortemente mancante 1.1 Insiemistica Tutta Questa prima roba di insiemistica è fatta molto meglio nel corso di logica, in particolare in questo documento
Teoria assiomatica degli insiemi
1.1.1 Definizione e caratteristiche degli insiemi Definizione di Campo ordinato (operazioni fra certi insiemi, sia per la addizione, per la moltiplicazione e simili) Corpo commutativo
Sono definiti somma e moltiplicazione e proprietà come commutatività, associatività, distributiva, inversi, opposti, zero e nullo</description>
    </item>
    <item>
      <title>Integrali multi-dimensionali</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/integrali-multi-dimensionali/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/integrali-multi-dimensionali/</guid>
      <description>Andremo ad analizzare integrali di funzioni continue su insiemi semplici (domini normali) .
Introduzione Y-semplice e regolarità È un insieme semplice di punti, in pratica, se considero un intervallo limitato e due funzioni definite in questo intervallo tale che una è sempre minore dell’altra, l’insieme y-semplice sono i punti compresi fra queste
Definizione del libro Intuizione integrale Definizione del prof.
Dato un insieme semplice A e una funzione continua $f:A \to R$ allora è ben definito l’integrale</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fourier Series</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/fourier-series/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/fourier-series/</guid>
      <description>Intuition The most important observation that allows Fourier series approximation is that given $k = 1, 2, \dots$ we have that $$ \frac{1}{\sqrt{ 2\pi }}, \frac{\cos(kx)}{\sqrt{ \pi }}, \frac{\sin(kx)}{\sqrt{ \pi }}, \dots $$ Form a infinitely dimensional orthonormal basis given the integral relations $$ \int_{0}^{2\pi} (\sin (kx))^{2} \, dx = \int_{0}^{2\pi} (\cos(kx))^{2} \, dx = \pi $$ $$ \int_{0}^{2\pi}\sin(kx)\sin(hx) \, dx = \int_{0}^{2\pi}\cos(kx)\cos(hx) \, dx = 0 $$ And that $$ \int_{0}^{2\pi}\sin(kx)\cos(hx) \, dx = \int_{0}^{2\pi} \sin(kx) \, dx = \int_{0}^{2\pi}\cos(hx) \, dx = 0 $$ Proofs of the relations In this section we quickly prove why the above equations hold.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
