<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>📙Basi-Di-Dati on X. Angelo Huang&#39;s Blog</title>
    <link>https://flecart.github.io/tags/basi-di-dati/</link>
    <description>Recent content in 📙Basi-Di-Dati on X. Angelo Huang&#39;s Blog</description>
    <image>
      <title>X. Angelo Huang&#39;s Blog</title>
      <url>https://flecart.github.io/images/papermod-cover.png</url>
      <link>https://flecart.github.io/images/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="https://flecart.github.io/tags/basi-di-dati/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Index, B-trees and hashes</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/index-b-trees-and-hashes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/index-b-trees-and-hashes/</guid>
      <description>Indexes Trattiamo qui di alcuni metodi che sono utilizzati per costruire indici
Introduction to indexes Gli indici sono una struttura di dati aggiuntiva che ci permette di ricercare più in fretta alcuni valori per le queries. In questa sezione proviamo ad approfondire in che modo possono essere costruite e gestite.
Search keys 🟩 Sono in breve la cosa che vogliamo andare a cercare. Solitamente sono nella forma &amp;lt;key, label&amp;gt;, che ci permette di trovare in fretta il label, che si potrebbe intendere come il valore che noi stiamo provando a cercare.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Database logical design</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/database-logical-design/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/database-logical-design/</guid>
      <description>Introduzione al design logico Conoscenze sul carico dell&amp;rsquo;applicazione, ossia se ha più read rispetto a writes per esempio, sono dei priors in pratica Un design concettuale spiegato in precedenza. E si avrà in output un design logico con anche un po&amp;rsquo; di documentazione. bisogna in questa fase valutare la performance principalmente su indicatori, ossia una operazione quante istanze visiterà? Invece di garanzie sul numero di transazioni al secondo.
Indicatori visti (2) Costo di una operazione: viene valutato in termini di numero di occorrenze di entità e associazioni che mediamente vanno visitate per rispondere a una operazione sulla base dì dati; questa schematizzazione è molto forte e, pur nelle semplici valutazioni che svilupperemo, sarà talvolta necessario riferirci a un criterio più fine; Occupazione di memoria: viene valutato in termini dello spazio di memoria (misurato per esempio in numero di byte) necessario per memorizzare i dati descritti dallo schema.</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Database Management System</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/the-database-management-system/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/the-database-management-system/</guid>
      <description>Struttura del DBMS Introduzione ai DBMS Schema riassuntivo #### Operazioni classiche Ci stiamo chiedendo, come facciamo a descrivere i processi che portano alla comprensione della query e della retrieval degli elementi utili? Questo deve fare il DBMS, ossia capace di - Aggiornare tuple - Trovare tuple - Gestire gli accessi - Gestire accessi concorrenti? ### Query processor #### Query compiler (3) 🟩 - Parsing (crea l&#39;albero di derivazione per la nostra query) - Pre-processing (fa check semantici sulla query) - Optimization, si occupa lui di migliorare L&#39;ottimizzazione #### Execution engine 🟩 Esegue l&#39;effettiva computazione per la query, ed è il punto d&#39;incontro col resto (indexes, e logging per dire) Esegue il piano di esecuzione che probabilmente un livello superiore ha calcolato Interagisce con tutti gli altri componenti del db (ad esempio Log per transazioni e durabilità, buffer e scheduler delle operazioni prolly).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Relazional Model</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/relazional-model/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/relazional-model/</guid>
      <description>This is the classical format that we encounter, it is the format used for relational databases introduced in databases course introduction, introduced in (Codd 1970).
Introduzione, i modelli di dati Lista modelli di dati (4) Nel tempo sono stati sviluppati molti modelli di dati:
Relational Data Model: This is the most common data model and uses tables to represent data. It organizes data into rows and columns, where each row represents a record, and each column represents an attribute of that record.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Advanced SQL</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/advanced-sql/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/advanced-sql/</guid>
      <description>Check function A volte può essere molto pesante, perché
What does check do? Viene utilizzato per introdurre un constraint check per avere sicurezza su un range. Check e innestamenti 🟩- Può essere che certe implementazioni non permettano il check innestato, questo è una cosa molto pesante, perché ogni modifica deve andare a rifare la modifica ai subalterni, quindi questo è pesante pesante.
Assertions 🟩&amp;ndash; Sono dei check fatti al livello dello schema, quindi valgono sempre, e possono essere riutilizzati in table diversi credo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Normalizzazione dei database</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/normalizzazione-dei-database/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/normalizzazione-dei-database/</guid>
      <description>Introduzione alla normalizzazione Perché si normalizza? 🟩 Cercare di aumentare la qualità del nostro database, perché praticamente andiamo a risolvere delle anomalie possibili al nostro interno, e questo aiuta per la qualità.
Tipologie di anomalie (!) (4) 🟨+ Ridondanze, non vorrei avere la stessa informazione espressa più volte in troppi punti. Update non consistente, quando per aggiornare un singolo valore devo aggiornare moltissime altre tuple dipendenti da essa. Deletion non consistente, la presenza di certe entità è strettamente dipendente da presenza di altri, nell&amp;rsquo;esempio in questione sulle slides, se elimino tutti gli utenti, elimino anche i progetti su cui hanno partecipato, mentre invece dovrebbero essere separati.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Structured Query Language</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/structured-query-language/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/structured-query-language/</guid>
      <description>Data types Default data types 🟩 I tipi di dati sono
Carattere numero data tempo intervallo di tempo booleano blob (binario) clob (carattere) Setting custom data types 🟩 Ma possono essere definiti anche tipi di dati custom, la sintassi è simile
CREATE DOMAIN Grade AS SMALLINT DEFAULT NULL CHECK (value &amp;gt;= 18 AND value &amp;lt;= 30) Altering existing domains 🟩 In cui posso mettere anche dei check custom.
DROP DOMAIN Per cancellare il domain lì presente</description>
    </item>
    <item>
      <title>Introduction to data-bases</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/introduction-to-data-bases/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/introduction-to-data-bases/</guid>
      <description>Basi di dati Cosa è un database? (2) 🟩 Si potrebbe intendere come un insieme di dati strutturato, utili per certi obiettivi di enterprise, aziende pubbliche o simili (uno delle necessità che la rivoluzione informatica ha più contribuito diciamo.)
Un altro significato più importante è
Un insieme di dati gestito da un Database Management System
Tristemente con questa definizione anche excel è un DBMS&amp;hellip;
Solitamente sono utilizzati per gestire grandi quantità di dati.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Design del database</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/design-del-database/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/design-del-database/</guid>
      <description>Processo design del database Il design Some design steps (3) (non impo) How to gather requirements? 🟨+ Come si può raccogliere i dati degli utilizzatori?
parlare col il personale che dovrà utilizzare questi sistemi Documentazione esistente Interview di persone che dovrà utilizzare queste risorse O Moduli per fare sampling Top-down approach La cosa brutta è che questi requisiti non possono essere standardizzati, ci sono molte necessità, molto diverse fra i loro, quindi è utile andare a parlare con gli esperti e capire cosa abbiano bisogno per i dati.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Relational Algebra</title>
      <link>https://flecart.github.io/notes/relational-algebra/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://flecart.github.io/notes/relational-algebra/</guid>
      <description>Introduzione all&amp;rsquo;algebra relazionale Confronto con relazioni matematiche Le relazioni come le intendiamo in database sono leggermente diverse rispetto a quelle presenti per le relazioni matematiche:
Non conta l&amp;rsquo;ordine Ci sono gli attributi Per il resto se introduciamo questo sistema per tenere conto delle astrazioni, possiamo analizzarle matematicamente, e questo ci fornisce qualche sicurezza in più diciamo.
Definition of tuples 🟩 Le relazioni sono esattamente quelle definite in matematica, però noi aggiungiamo anche gli attributi, in modo da poter considerare l&amp;rsquo;ordine delle colonne non importante.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
